共享房屋雅軒入伙 單親母慶幸搬離百呎劏房

共享房屋雅軒入伙 單親母慶幸搬離百呎劏房
02月06日(二) 15:56

香港社會服務聯會承租市建局單位、由聖雅各福群會經營的「社會房屋共享計劃」，其位於旺角鼓油街的雅軒，共14個單位已於12月陸續入伙。雅軒今天(6日)舉行新春入伙禮，原本居於劏房的單親母親，搬入雅軒後感嘆從此不再受樓下大牌檔噪音及濃烈氣味滋擾。

正輪候公屋的林女士，原與6歲的兒子居於大角咀不足100呎的劏房，月租和水電費共4300港元。雖然有獨立廁所及廚房，但房間只放得下雙人床及飯枱，環境狹窄，隔壁的劏房戶長期在房內抽煙，令林女士感滋擾。另外，樓下通宵營業的大牌檔在晚上六、七時開始煮食，充斥油煙味，凌晨兩、三點人流依然旺盛，兩母子難以休息。林女士更因而有抑鬱症狀，需服用藥物治療。

林女士經社工轉介下在去年12月底入住雅軒，作為綜緩受助人，她每月付出3640港元租金，加350港元水電煤費，她現時情緒問題已有改善，不用吃藥，兒子亦十分喜歡新環境；雖然現在要與鄰房兩母子分享廚廁，林女士較喜歡現時環境。

希望黎緊再多d

連登仔只會話人蝗唔做野

搬入七層大廈徙置區，從未有人慶祝

其實呢d細路大個仔會點諗香港